<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-05-09T21:13:05+02:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Wentao Yang</title><subtitle>You look but you never see.</subtitle><author><name>Wentao Yang</name></author><entry><title type="html">姑获鸟之夏</title><link href="/2013/08/20/gu-huo-niao-zhi-xia.html" rel="alternate" type="text/html" title="姑获鸟之夏" /><published>2013-08-20T11:55:00+02:00</published><updated>2013-08-20T11:55:00+02:00</updated><id>/2013/08/20/gu-huo-niao-zhi-xia</id><content type="html" xml:base="/2013/08/20/gu-huo-niao-zhi-xia.html">&lt;p&gt;在Randjiang同学的强烈推荐下，开始看起了京极夏彦的“姑获鸟之夏”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还没有看完，只看到差不多一半的样子。
书中关于记忆，意识，心灵等概念的思考和阐述，我没法完全理解，
但是在他的启发下，我确实有了一些自己的想法和思想上的转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管所有的想法都显得像奇幻或者科幻的不切实际的想法。
以下内容纯属意识流胡诌，请慎重考虑是否继续阅读。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;首先什么是世界以及世界中的物质是如何定义的&quot;&gt;首先，什么是世界？以及世界中的物质是如何定义的？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我们生活在一个，三维自由，一维（时间）只能感受却无法改变的世界。
那么这个世界中的物质，自然是在三个自由维度上的存在。
稍微拓展一下，
世界是一个由n维自由维度和m维不自由维度所构成的一个领域。
（我们这个世界中n＝3，m＝1–不包括未发现的额外维度，暂且这样认为吧。）
这个世界中的物质，是由n维自由维度所确定的存在。
（我们这个世界中的物质，是三维的物质）
我们通常所说的三维世界，实际是指这个世界有三个自由的维度。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;那么四维世界是怎样的&quot;&gt;那么，“四维世界”是怎样的？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;有一种显而易见的四维世界，即这个世界有4个自由维度（空间的三维和时间）
那么这个世界的物质有四个维度的属性，它在四个维度的属性上是可以变化的。
亦即，四维世界的物质，是可以在时间维度上发生改变的。
至于这个四维世界的不自由的维度有多少？是什么样的维度？
我确实不知道，但是也不重要，说不定作为人类的我永远无法认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好了，一个重要的问题是，这样的四维世界是存在的么？
看了“姑获鸟之夏”中关于“记忆”的阐述以后，我觉得这样的世界是存在的。
虽然刚看过，但是我确实是不记得书中对记忆的种种描述了，
但是我却突然有了自己对“记忆”的理解。
（感觉有一点张无忌练习太极拳的情况，忘记了所有的招数，自己才可能放出大招）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么记忆是什么？大胆乱说，记忆是一种物质。
它是四维世界的一种物质，它具有四个维度的属性，
并且，如果你愿意的话，你可以扭曲记忆的任何一个维度。
另外一种四维世界的物质是想象。
想象也是可以在四个维度任意扭曲的。
还有一种是梦。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;但是准确一点说我上面关于记忆想象和梦的描述是错误的&quot;&gt;但是，准确一点说，我上面关于记忆，想象和梦的描述是错误的&lt;/h4&gt;
&lt;h4 id=&quot;上面的描述只是为了帮助理解四维世界的物质&quot;&gt;上面的描述只是为了帮助理解四维世界的物质&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;记忆，想象和梦并不是物质。
四维世界中的物质，我们暂且叫做四维物质。
这些四维物质，和人脑作用以后，产生了记忆，想象和梦。
记忆，想象和梦，其实是属于意识。
（至于什么是意识，可以参考“姑获鸟之夏”中的说法，亦即脑与心交流所形成的）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样三维世界和四维世界就可以在一个方面统一起来了。
三维世界中的物质，你通过感官感受到，然后由脑部处理，
脑和心交流的时候产生了意识，你的心中变有了对该物质的认识。
四维世界中的物质，通过感官（可能是神经？），然后由脑部处理，
脑和心交流的时候产生了诸如记忆，想象或者梦这样的意识，你的心中便对这样的物质有了自己的认识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我再对我所理解的“意识”补充说明一下，
意识是智慧生物对物质进行接受处理时，所产生的一种“影像”&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;四维世界中的不自由的维度是什么&quot;&gt;四维世界中的不自由的维度是什么？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我不知道。有可能这超越了人类能够理解的范畴。
那么四维世界中的不自由维度存在么？
我觉得是存在的。
举一个简单的例子，我们的梦有时候是不受控制的。
梦不受控制的时候，说不定就是在那个不自由的维度被动发生了改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再来更详细地阐述一下我对梦的理解。
梦是一种影像，
人的睡眠的时候，大脑接受并处理四维物质，然后选择性地呈现给心以后，
在人心中（或者说脑海中）留下的影像，就是梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###然后说说我自己的重要的一个认识的改变###
在很多科幻小说或者乱七八杂不知道什么样的小说中，人们总会幻想是不是存在造世主。
有一种论调是说，我们这个世界是高维空间生物所创造出来的，
我们人类只是他们的掌上万物。
这种说法显得又点悲观，自己的命运掌握在别人手中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，面对这样的说法，有一个很大的值得怀疑的点
&lt;strong&gt;人类可以创造出一个低维世界么？&lt;/strong&gt;
答案显然是不可能的。
我这样问过自己“可不可以通过想象来创造一个低维空间，或者反映低维空间？”
目前看来是不可以的，你可以极力去想象一个平面，但是，
那多半是一个在一片黑暗空间中的一个平面，
你稍微一放松，就会从另外一个维度投出一道光。
用想象力构建的低维世界是不稳定的。
原因可能是在于，
人类的大脑只能接受四维的物质，然后处理，最后生成意识。
“不是也能看到三维的物体么？”
看到的三维物体，被大脑接收时，实际上已经打上了时间的标签。
在你的意识中，这是某个特定时刻的三维物体－－也就是一个四维的物体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么！！！！！！
人类生活在一个三维自由，一维被动的世界中。
人类的精神（心，或者灵，随便怎么说吧），可以感受或者创造出一个四维自由的世界。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;那么人类生活的这个世&quot;&gt;那么人类生活的这个世&lt;/h4&gt;
&lt;h4 id=&quot;比起是由高维生物创建&quot;&gt;比起“是由高维生物创建”&lt;/h4&gt;
&lt;h4 id=&quot;更有可能是低维生物创造的&quot;&gt;更有可能是－－低维生物创造的&lt;/h4&gt;
&lt;h4 id=&quot;并且可能是低维生物的一场梦&quot;&gt;并且可能－－是低维生物的一场梦&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我情不自禁地唱起了“这只是一场游戏一场梦”&lt;/p&gt;</content><author><name>Wentao Yang</name></author><category term="一本正经胡说八道" /><summary type="html">在Randjiang同学的强烈推荐下，开始看起了京极夏彦的“姑获鸟之夏”</summary></entry><entry><title type="html">Something More About Bitcoin</title><link href="/2013/04/10/more-about-bitcoin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Something More About Bitcoin" /><published>2013-04-10T14:41:00+02:00</published><updated>2013-04-10T14:41:00+02:00</updated><id>/2013/04/10/more-about-bitcoin</id><content type="html" xml:base="/2013/04/10/more-about-bitcoin.html">&lt;p&gt;最近比特币兑美元的汇率涨到了1:200了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人开始关注比特币，网上很多不一样的声音。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;个人觉得，货币电子化是一个趋势。各行各业都开始电子化了－－电子优惠券，电子书，电子xxx……
为什么货币不可以？&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;比特币到底有没有价值？有！价值在哪里？(a)信任，(b)工具属性。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;关于信任。现有的货币都是政府之类的机构发行的。比特币是由算法确定的。
    	简单的说，你更相信人还是更相信数学？我更相信数学，&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;关于工具属性。比特币最终是一个用来支付的工具，或者说叫做媒介。
 我相信最终它的汇率会相对稳定。目前阶段的一系列投资行为，都是投机，
 希望这些疯狂的投机行为不会毁了比特币。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;比特币还有什么意义？它所代表的一种去中心化的，完全自由的思想。
那么去中心化思想更先进还是中心化思想更先进？
我觉得各有各的好处，并且大多数情况下－－去中心化思想更贴近人类最原始的存在形势。
任何组织的结构都分为两种存在形势－－中心化的和去中心化的。
专制国家就是一种中心化的存在，“人民当家做主”就是对国家去中心化的一种体现。
这种思想我觉得远比比特币本身更有价值，比特币可能被那些贪婪的投机者给毁了。
但是这种思想，一定会在未来有更大的发挥和利用空间，会更深入到人类社会的方方面面。
用互联网的术语来说，这是一种p2p的思想。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;比特币是一种理想化的产物。但是在这个现实的社会，会被打磨成什么样，谁都还不知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，再一次表达一下我的看法，投资比特币的人都是贪婪的商人。使用比特币来支付的才是比特币真实的支持者。
比特币最终会怎样不好说，可能会被投机的热潮给毁掉，但是它的精神是不会死掉的。
我希望有一天，人们会觉得投资比特币，就像投资人民币一样，是一种不可想象的愚蠢的行为。&lt;/p&gt;</content><author><name>Wentao Yang</name></author><category term="bitcoin" /><summary type="html">最近比特币兑美元的汇率涨到了1:200了。</summary></entry><entry><title type="html">Something About Bitcoin</title><link href="/2013/02/05/bitcoin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Something About Bitcoin" /><published>2013-02-05T17:10:00+01:00</published><updated>2013-02-05T17:10:00+01:00</updated><id>/2013/02/05/bitcoin</id><content type="html" xml:base="/2013/02/05/bitcoin.html">&lt;p&gt;我百分之一万的相信，比特币的流行只是一个时间问题。
关于比特币有很多可以做的事情，例如比特币支付工具（现在已经有创业公司在做，并且拿到了风投）。
比特币的出现让我第一次这么深刻地感受到p2p技术的魅力。
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;p2p不仅是一种技术，更是一种理念，一种去中心化的理念&lt;/code&gt;。
p2p已经造就了很多成功的案例（音乐分享，bt下载）。
我觉得未来关于p2p的技术还有很多可以发展的空间。
例如，去中心化的微博（没人能删掉你的信息）……&lt;/p&gt;</content><author><name>Wentao Yang</name></author><category term="bitcoin" /><summary type="html">我百分之一万的相信，比特币的流行只是一个时间问题。 关于比特币有很多可以做的事情，例如比特币支付工具（现在已经有创业公司在做，并且拿到了风投）。 比特币的出现让我第一次这么深刻地感受到p2p技术的魅力。 p2p不仅是一种技术，更是一种理念，一种去中心化的理念。 p2p已经造就了很多成功的案例（音乐分享，bt下载）。 我觉得未来关于p2p的技术还有很多可以发展的空间。 例如，去中心化的微博（没人能删掉你的信息）……</summary></entry></feed>